\section{Непараметрическое оценивание}
	\subsection{Непараметрическое оценивание нормального распределения}
		\subsubsection{Парзеновские окна, первый способ}
Оценка ширины окна: $$h^i_{opt} = 
1.06 * \sigma_i * N^\frac{-1}{5}$$

\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
h1_1 = 1.06*std(global_1_r1(:,1))*length(global_1_r1)^(-1/5);
h2_1 = 1.06*std(global_1_r1(:,2))*length(global_1_r1)^(-1/5);
h1_2 = 1.06*std(global_1_r2(:,1))*length(global_1_r2)^(-1/5);
h2_2 = 1.06*std(global_1_r2(:,2))*length(global_1_r2)^(-1/5);
h1_3 = 1.06*std(global_1_r3(:,1))*length(global_1_r3)^(-1/5);
h2_3 = 1.06*std(global_1_r3(:,2))*length(global_1_r3)^(-1/5);

for i=1:length(xSize)
for j=1:length(ySize)
nonParametricGaus(i,j) = kernelClassification(1,1,[X(i,j); 
Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);     
temp = kernelClassification(2,1,[X(i,j); 
Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);
prob(i,j,1) = temp(1);
prob(i,j,2) = temp(2);
prob(i,j,3) = temp(3);
end
end

Test_data = [global_1_r1; global_1_r2; global_1_r3];
failClassify1  = 0;
for i = 1:length(Test_data)
tempClassify1 = 
kernelClassification(1,1,Test_data(i,:),global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3, 
h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);
end

figure(1);
subplot(2,1,1)
axis(asixVex);
hold on;
contourf(X,Y,nonParametricGaus,'LineStyle','none');
plot(global_1_r1(:,1),global_1_r1(:,2), 'ro',global_1_r2(:,1), 
global_1_r2(:,2),'bo',global_1_r3(:,1),global_1_r3(:,2),'go');
title('');
hold off;
subplot(2,1,2)
axis(asixVex);
hold on;
surf(X,Y, prob(:,:,1),'FaceColor','r');
surf(X,Y, prob(:,:,2),'FaceColor','b');
surf(X,Y, prob(:,:,3),'FaceColor','g');
surf(X,Y, zeros(length(xSize),length(ySize)),'EdgeColor','w','FaceColor','w');
grid on;
hold off;
\end{minted}
			
Результат:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/4/1-cropped.pdf}
	\caption{Результат классификации при вычислении оценки ширины окна 
		первым методом}
\end{figure}
			
Ошибка составила 3\%.
			
\subsubsection{Парзеновские окна, второй способ}
Оценка ширины окна: $$h^i_{opt} = 
0.9 * A_i * N^\frac{-1}{5}$$ где $A_i = min(\sigma, IQR/1/34)$, где где 
IQR - ширина 50-\% интерквантильного промежутка, рассчитанного по 75\% 
(Q3) и 25\% (Q3) квантилям: IQR = Q3-Q1.
			\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
temp = sort(global_1_r1(1:length(global_1_r1),1));
IQR = temp(0.75*length(global_1_r1)) - temp(0.25*length(global_1_r1));
h1_1_Type2 = 0.9*min(std(global_1_r1(:,1)),IQR/1.34)*length(global_1_r1)^(-1/5);
temp = sort(global_1_r1(1:length(global_1_r1),2));
IQR = temp(0.75*length(global_1_r1)) - temp(0.25*length(global_1_r1));
h2_1_Type2 = 0.9*min(std(global_1_r1(:,2)),IQR/1.34)*length(global_1_r1)^(-1/5);
temp = sort(global_1_r2(1:length(global_1_r2),1));
IQR = temp(0.75*length(global_1_r2)) - temp(0.25*length(global_1_r2));
h1_2_Type2 = 0.9*min(std(global_1_r2(:,1)),IQR/1.34)*length(global_1_r2)^(-1/5);
temp = sort(global_1_r2(1:length(global_1_r2),2));
IQR = temp(0.75*length(global_1_r2)) - temp(0.25*length(global_1_r2));
h2_2_Type2 = 0.9*min(std(global_1_r2(:,2)),IQR/1.34)*length(global_1_r2)^(-1/5);
temp = sort(global_1_r3(1:length(global_1_r3),1));
IQR = temp(0.75*length(global_1_r3)) - temp(0.25*length(global_1_r3));
h1_3_Type2 = 0.9*min(std(global_1_r3(:,1)),IQR/1.34)*length(global_1_r3)^(-1/5);
temp = sort(global_1_r3(1:length(global_1_r3),2));
IQR = temp(0.75*length(global_1_r3)) - temp(0.25*length(global_1_r3));
h2_3_Type2 = 0.9*min(std(global_1_r3(:,2)),IQR/1.34)*length(global_1_r3)^(-1/5);

for i=1:length(xSize)
   for j=1:length(ySize)
       nonParametricGaus(i,j) = kernelClassification(1,1,[X(i,j); Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,...
                   h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);     
       temp = kernelClassification(2,1,[X(i,j); Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,...
                   h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);
       prob(i,j,1) = temp(1);
       prob(i,j,2) = temp(2);
       prob(i,j,3) = temp(3);
       nonParametricGaus2(i,j) = kernelClassification(1,1,[X(i,j); Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,...
                   h1_1_Type2,h2_1_Type2,h1_2_Type2,h2_2_Type2,h1_3_Type2,h2_3_Type2);
       temp = kernelClassification(2,1,[X(i,j); Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,...
                   h1_1_Type2,h2_1_Type2,h1_2_Type2,h2_2_Type2,h1_3_Type2,h2_3_Type2);
       prob2(i,j,1) = temp(1);
       prob2(i,j,2) = temp(2);
       prob2(i,j,3) = temp(3);
   end
end
\end{minted}
			
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/4/2-cropped.pdf}
	\caption{Результат классификации при вычислении оценки ширины окна 
		вторым методом}
\end{figure}
			Точность составила 98\%.
			
			\subsubsection{Ядра Гаусса, первый способ}
Оценка ширины окна: $$h^i_{opt} = 
			1.06 * \sigma_i * N^\frac{-1}{5}$$

			\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
A = -eye(2);
B = [0;0];
[h_1_Type3, fVal] = fmincon('optFun1',[h1_1; h2_1],A,B);
[h_2_Type3, fVal] = fmincon('optFun2',[h1_2; h2_2],A,B);
[h_3_Type3, fVal] = fmincon('optFun3',[h1_3; h2_3],A,B);
			
for i=1:length(xSize)
for j=1:length(ySize)
nonParametricGaus3(i,j) = kernelClassification(1,1,[X(i,j); 
Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3, 
h_1_Type3(1),h_1_Type3(2),h_2_Type3(1),h_2_Type3(2),h_3_Type3(1),h_3_Type3(2));
temp = kernelClassification(2,1,[X(i,j); 
Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3, 
h_1_Type3(1),h_1_Type3(2),h_2_Type3(1),h_2_Type3(2),h_3_Type3(1),h_3_Type3(2));
prob3(i,j,1) = temp(1);
prob3(i,j,2) = temp(2);
prob3(i,j,3) = temp(3);
end
end
			
Test_data = [global_1_r1; global_1_r2; global_1_r3];
for i = 1:length(Test_data)
tempClassify3 = 
kernelClassification(1,1,Test_data(i,:),global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,...
h_1_Type3(1),h_1_Type3(2),h_2_Type3(1),h_2_Type3(2),h_3_Type3(1),h_3_Type3(2));
end
			
figure(3);
subplot(2,1,1)
axis(asixVex);
hold on;
contourf(X,Y,nonParametricGaus3,'LineStyle','none');
plot(global_1_r1(:,1),global_1_r1(:,2), 'ro',global_1_r2(:,1),...
global_1_r2(:,2),'bo',global_1_r3(:,1),global_1_r3(:,2),'go');
title('');
hold off;
subplot(2,1,2)
axis(asixVex);
hold on;
surf(X,Y, prob3(:,:,1),'FaceColor','r');
surf(X,Y, prob3(:,:,2),'FaceColor','b');
surf(X,Y, prob3(:,:,3),'FaceColor','g');
surf(X,Y, zeros(length(xSize),length(ySize)),'EdgeColor','w','FaceColor','w');
grid on;
hold off;
\end{minted}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/4/3-cropped.pdf}
	\caption{Результат классификации при вычислении оценки ширины окна 
		ядрами Гаусса (первый способ)}
\end{figure}
Точность составила 96\%.
			
			\subsubsection{Ядра Гаусса, второй способ}
Оценка ширины окна: $$h^i_{opt} = 
			0.9 * A_i * N^\frac{-1}{5}$$, где $A_i = min(\sigma, IQR/1/34)$ где 
			IQR - ширина 50-\% интерквантильного промежутка, рассчитанного по 75\% 
			(Q3) и 25\% (Q3) квантилям: IQR = Q3-Q1.
\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
A = -eye(2);
B = [0;0];
[h_1_Type3, fVal] = fmincon('optFun1',[h1_1; h2_1],A,B);
[h_2_Type3, fVal] = fmincon('optFun2',[h1_2; h2_2],A,B);
[h_3_Type3, fVal] = fmincon('optFun3',[h1_3; h2_3],A,B);
			
			
for i=1:length(xSize)
for j=1:length(ySize)
nonParametricGaus4(i,j) = kernelClassification(1,2,[X(i,j); 
Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);
temp = kernelClassification(2,2,[X(i,j); 
Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);
prob4(i,j,1) = temp(1);
prob4(i,j,2) = temp(2);
prob4(i,j,3) = temp(3); 
end
end
			
Test_data = [global_1_r1; global_1_r2; global_1_r3];
failClassify1  = 0;
for i = 1:length(Test_data)
tempClassify4 = 
kernelClassification(1,2,Test_data(i,:),global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3, 
h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);
end
			
figure(4);
subplot(2,1,1)
axis(asixVex);
hold on;
contourf(X,Y,nonParametricGaus4,'LineStyle','none');
plot(global_1_r1(:,1),global_1_r1(:,2), 'ro',global_1_r2(:,1), 
global_1_r2(:,2),'bo',global_1_r3(:,1),global_1_r3(:,2),'go');
title('');
hold off;
subplot(2,1,2)
axis(asixVex);
hold on;
surf(X,Y, prob4(:,:,1),'FaceColor','r');
surf(X,Y, prob4(:,:,2),'FaceColor','b');
surf(X,Y, prob4(:,:,3),'FaceColor','g');
surf(X,Y, zeros(length(xSize),length(ySize)),'EdgeColor','w','FaceColor','w');
grid on;
hold off;
\end{minted}
			
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/4/4-cropped.pdf}
	\caption{Результат классификации при вычислении оценки ширины окна 
		ядрами Гаусса (второй способ)}
\end{figure}
Точность составила 95\%.
			
%		\subsubsection{Наивный классификатор Байеса}
%			\begin{minted}[breaklines, breakanywhere]{matlab}
%for i=1:length(xSize)
%for j=1:length(ySize)
%nonParametricGaus5(i,j) = kernelClassification(1,3,[X(i,j); 
%Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,...
%h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);
%temp = kernelClassification(2,3,[X(i,j); 
%Y(i,j)],global_1_r1,global_1_r2,global_1_r3,...
%h1_1,h2_1,h1_2,h2_2,h1_3,h2_3);
%prob5(i,j,1) = temp(1);
%prob5(i,j,2) = temp(2);
%prob5(i,j,3) = temp(3);   
%end
%end
%			
%figure(5);
%subplot(2,1,1)
%axis(asixVex);
%hold on;
%contourf(X,Y,nonParametricGaus5,'LineStyle','none');
%plot(global_1_r1(:,1),global_1_r1(:,2), 'ro',global_1_r2(:,1),...
%global_1_r2(:,2),'bo',global_1_r3(:,1),global_1_r3(:,2),'go');
%title('');
%hold off;
%subplot(2,1,2)
%axis(asixVex);
%hold on;
%surf(X,Y, prob5(:,:,1),'FaceColor','r');
%surf(X,Y, prob5(:,:,2),'FaceColor','b');
%surf(X,Y, prob5(:,:,3),'FaceColor','g');
%surf(X,Y, zeros(length(xSize),length(ySize)),'EdgeColor','w','FaceColor','w');
%grid on;
%hold off;
%			\end{minted}
%
%\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{res/4/5-cropped.pdf}
%	\caption{Результат классификации при вычислении оценки ширины окна 
%		наивным классификатором Баеса}
%\end{figure}
%Точность составила 95\%.